聯合醫院醫療事故 向50日大女嬰急救程序出錯 轉送瑪麗情況危殆

聯合醫院爆出醫療事故！一名50日大的嚴重心臟衰竭女嬰，因進食欠佳及呼吸急速到醫院求診，入院後醫護人員發現女嬰的心臟明顯發大，心臟超聲波顯示病人左心室擴張，並出現嚴重的二尖瓣關閉不全及倒流現象。院方三次為女嬰進行急救，醫生及後發現，為女嬰進行心臟除顫器電擊的程序正確，但進行整流電擊急救時，未有啟動同步功能。

女嬰現轉送往瑪麗醫院，惟情況危殆，聯合醫院已就事件向病人家屬道歉，院方現成立調查委員會，以調查事件成因及提出改善建議，並將在8星期內向聯網總監提交報告。

安排呼吸機協助呼吸

聯合醫院今日（7日）公布一宗醫療事故，指一名50日大的女嬰在前日（5日）早上9時45分，因進食欠佳及呼吸急速到聯合醫院急症室求診，其後獲安排入住兒童及青少年內科病房接受觀察及治療。

入院後，醫護人員立即替其進行心臟超聲波檢查，發現女嬰的心臟明顯發大，心臟超聲波顯示病人左心室擴張，並出現嚴重的二尖瓣關閉不全及倒流現象，隨即將女嬰轉送到兒童及青少年科深切治療病房接受治療。醫生初步診斷，女嬰有嚴重心臟衰竭，並安排呼吸機協助病人呼吸和置入動脈導管監察病人血壓。

女嬰三度需要進行急救

同日早上約11時40分，女嬰出現室上性心跳過速（Supraventricular Tachycardia），但數秒後回復正常。至下午接近1時，女嬰再次出現室上性心跳過速，心跳每分鐘高達280次。醫生立即注射藥物治療，但情況未有改善。

及後醫生隨即為病人進行整流（同步）電擊治療。其間女嬰出現心室性心跳過速 （Ventricular Tachycardia）及心室顫動 （Ventricular Fibrillation）的情況，需要進行心臟除顫器電擊治療以及心肺復甦法。經一輪搶救後，病人的心律回復正常，醫生替病人插入氣管內導管協助呼吸。

醫生在下午2時50分再為女嬰進行心臟超聲波，發現其左邊心房及心室持續擴張、左邊心室收縮能力更顯著惡化，驗血結果亦顯示女嬰的血液肌原蛋白水平明顯上升，顯示其可能患有心肌炎併發嚴重心臟衰竭和心律不正。醫生於下午約3時聯絡瑪麗醫院兒童心臟專科醫生，商討病人是否需要轉往瑪麗醫院接駁人工心肺儀器，瑪麗醫院同意接收病人。

不過，當安排轉院期間，女嬰於再次出現心律不正，包括室上性心跳過速、心室性心跳過速及心室顫動，醫生立刻再次為其進行整流（同步）電擊治療、心臟除顫器電擊治療，及藥物治療，並為女嬰進行心肺復甦法。經急救及治療後，女嬰的心律回復正常，並於下午4時54分，由兩名醫生及兩名護士陪同下轉送往瑪麗醫院。

經檢視發現無啟動同步功能

醫生其後檢視病人的心電圖及電擊急救紀錄時，發現醫生為病人進行心臟除顫器電擊的程序正確，但是在進行整流電擊急救時，未有啟動同步功能。

院方已就事件向女嬰家屬表示歉意，亦非常關注事件，女嬰現時正在瑪麗醫院兒童心臟科留醫，已接駁人工心肺儀器，情況危殆。院方現成立調查委員會，以調查事件成因及提出改善建議，並將在8星期內向聯網總監提交報告。

聯合醫院濕鳩已經成為老生常談

都係政府唔加 funding 先有醫療失誤，唔關醫護事

五毛又做野

萬能KEY

同法官講, 睇下受唔受?

萬能KEY

永遠推卸責任

慘在大部份港豬都係咁諗

做乜野又俾籍口政府

九龍東又窮又多廢老
做死啲醫生

跟住又會話
「醫院日日打仗咁忙，一定會有錯漏」

唔係專業人仕唔該唔好評論，以免誤導大眾

夠唔夠屯門醫院打

其實而家啲藥廠已經夾好晒啲套餐
傷風感冒一個餐，有咳有痰一個餐
根本你入去都唔洗三分鐘已經睇完個症

然後 spin 落林鄭唔加撥款，錯在政府，不在醫護，有光環嘅人係唔會有錯

唉，咁多錢起基建，比多少少醫療都冇 香港

出現了

好奇問 咁係點解會咁多醫療意外🤔大學教得差？？

醫護永遠唔會認自己有錯

無錯, 咪唔駛負責囉

50日人仔就有個大病

我覺得係rank問題
當一個高級嘅佢話係咁做
你會唔會敢話唔係

講真，飛機師都有張checklist
仲要正副兩個一齊check

醫療程序人命尤關，竟然冇
個個以為自己係professional就好勁
人哋揸飛機都要跟checklist大聲讀出嚟
日本鐵路司機仲要做埋pointing and calling
係得醫生護士可以完全唔洗講出聲
程序上你有講出聲，唔洗其他人糾正你
有時自己都會發現做漏咗

批評醫護=五毛

其實機師除左用 checklisy 外，都好著重 crew resource management，呢樣野係飛行安全產生重要作用